# README #
Данное android приложение создано в рамках задания на Yandex Mobile Contest 2016.

**
Файл SquatsApp.apk для проверки находится в каталоге /app/**

В задаче ставилось реализовать приложение, которое умело бы подсчитывать количество приседаний. Приседания могут отличаться по типу.

Реализовано приложение на основе акселерометра. 
- По кнопке "начать тестовое упражнение" программа считывает показания акселерометра.
- По кнопке "закончить тестовое упражнение" программа сохраняет полученные показания в три файла (отдельно для каждой оси)
- По кнопке "старт" программа считывает показания акселерометра, получив количество точек, равное записанному в файлах она передает их и тестовые файл в метод recognition класса FastDtwTest, который возвращает смещение для каждого из графиков.
- Далее находим среднее значение и, если оно меньше 200 (экспериментально выясненное значение), то считаем, что данные соответствуют. В идеале смещение должно стремиться к 0.
- Методы класса FastDtwTest и сопутствующих классов реализованы специалистами Google и основаны на алгоритме динамической трансформации временной шкалы (https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BB%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%BC_%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9_%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8_%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9_%D1%88%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D1%8B)
- Кнопка "стоп" останавливает подсчет.

Данные акселерометра собираются в фоновом потоке и не зависят от состояния активити.

У приложения довольно большая погрешность и в таком виде, разумеется, для профильной эксплуатации оно не годится, необходимо добавить запись в базу данных шаблонов, подсчитанных приседаний, а также возможность выбора из имеющихся сохранённых шаблонов, помимо создания новых. В задаче таких целей не ставилось.